\documentclass[a4paper,10pt]{article}
% pandoc compatibility
\newif\ifpandocconvert
\pandocconvertfalse % Default: building for PDF, so pandoc features are off
\ifdefined\FORPANDOCPROCESSING
  \pandocconverttrue
\fi

\usepackage[top=0.7in, bottom=0.7in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{setspace}
\usepackage{ifthen}

% Localization setup
\newboolean{EN}
\newboolean{FR}
% Default to French if no flag is passed
\setboolean{EN}{false}
\setboolean{FR}{true}
% check for command-line overrides
\ifdefined\PASSEDLANGUAGEEN
  \setboolean{EN}{true}
  \setboolean{FR}{false}
\fi
\ifdefined\PASSEDLANGUAGEFR
  \setboolean{FR}{true}
  \setboolean{EN}{false} % Explicitly set EN to false
\fi

% Remove paragraph indentation
\setlength{\parindent}{0pt}

% Fonts and style
\ifpandocconvert
  % For Pandoc processing, we don't want fontspec or titlesec.
  % Pandoc will use its own logic for sections.
  % \section* will use default formatting.
\else
  % For PDF (XeLaTeX) processing:
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Helvetica Neue} % or use any clean sans-serif
  \usepackage{titlesec}
  \definecolor{mainblue}{HTML}{0033A0} % This can stay outside if xcolor is always loaded

  \titleformat{\section}
    {\fontspec{Cambria}\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont\bfseries}
    {}{0pt}{}
\fi
\definecolor{mainblue}{HTML}{0033A0} % Moved here, as xcolor is always loaded

% Custom commands
\newcommand{\resumeSection}[2]{%
  \ifpandocconvert % If Pandoc is processing
    \par\addvspace{1em}\noindent\textbf{#1}\par\addvspace{0.5em}%
    #2%
    \par\addvspace{0.3em}%
  \else % For PDF (XeLaTeX) processing
    \section*{#1}%
    \vspace{-2em} % Negative space to move the rule closer to the title
    \noindent\rule{\textwidth}{0.4pt}%
    \vspace{0.5em} % Add a small space after the rule before content
    #2%
    \vspace{0.3em}%
  \fi
}

\newcommand{\resumeItem}[3]{%
  \noindent\textbf{#1} -- #2 \hfill \textbf{#3} \\
  \vspace{0.3em}
}

\newcommand{\skillItem}[2]{%
  \textbf{#1\ifthenelse{\boolean{EN}}{}{ }:}~#2\\
}

\newcommand{\jobItem}[2]{%
  \noindent
  \textbullet\ \textbf{#1\ifthenelse{\boolean{EN}}{}{ }:}~#2\vspace{0.3em} \\
}

% ---------- Automated PDF naming ----------
% Set the target company once per tailored version. Update this macro only.
\newcommand{\CompanyName}{Trisotech}

% On regular XeLaTeX builds (i.e., not Pandoc), rename the produced PDF at \end{document}.
\ifpandocconvert
  % Skip renaming when Pandoc is processing
\else
  % Choose the output name once, based on the active language.
  \ifthenelse{\boolean{EN}}{%
    \AtEndDocument{%
      \immediate\write18{cp 'out/\jobname.pdf' 'out/Tony Buffard - \CompanyName\space - EN.pdf'}%
    }%
  }{%
    \AtEndDocument{%
      \immediate\write18{cp 'out/\jobname.pdf' 'out/Tony Buffard - \CompanyName\space - FR.pdf'}%
    }%
  }%
\fi
% ---------- End automated PDF naming ----------

\begin{document}

\ifpandocconvert
\else
\pagestyle{empty}
\raggedright
\fi

% Header
\begin{center}
  {\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont Tony Buffard} \\[0.5em]
  {\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont\itshape\textcolor{gray}{Montreal, QC}} \\
  {\small (514) 318-7491 • \href{mailto:tony.buffard@me.com}{tony.buffard@me.com} • \href{https://linkedin.com/in/tonybuffard}{linkedin.com/in/tonybuffard} • \href{https://github.com/ShrimpOnABoat}{github.com/ShrimpOnABoat}}
\end{center}

% Updated Objective and Highlights tailored for Software Developer to Architect pathway at Rogers

% Objective (English version)
\ifthenelse{\boolean{EN}}{%
  \resumeSection{Professional objective}{
    Bilingual software developer with a strong background in data transformation, cloud technologies, and full-stack development. I am seeking opportunities where I can contribute to innovative and impactful projects in a collaborative team environment.
  }
}{%
  \resumeSection{Objectif professionnel}{
    Développeur logiciel bilingue avec une solide expérience en transformation de données, technologies cloud et développement full-stack. Je suis à la recherche d'opportunités pour contribuer à des projets innovants et impactants au sein d'une équipe collaborative.
  }
}

% Profile Highlights (English version)
\ifthenelse{\boolean{EN}}{%
  \resumeSection{Profile Highlights}{
    \begin{itemize}[topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt, leftmargin=1em, itemsep=-0.1em]
      \item Bioinformatics specialist with 6 years of experience analyzing genomic and molecular data using Python, Galaxy, and HPC pipelines (SLURM, cron).
      \item Hands-on experience with CI/CD pipelines, shell scripting, and job orchestration in Linux environments using cron and SLURM.
      \item Strong SDLC understanding: proficient in Git, Jira, Agile/Scrum workflows, and technical documentation.
      \item Effective communicator and collaborator with business stakeholders, developers, and QA teams in fast-paced Agile teams.
      \item Proficient in data transformation and database technologies including MongoDB; experienced in hybrid work settings.
    \end{itemize}
  }
}{%
  \resumeSection{Faits saillants du profil}{
    \begin{itemize}[topsep=0pt, partopsep=0pt, parsep=0pt, leftmargin=1em, itemsep=-0.1em]
      \item Spécialiste en bioinformatique avec 6 ans d’expérience dans l’analyse de données génomiques et moléculaires via Python, Galaxy et des pipelines HPC (SLURM, cron).
      \item Expérience pratique avec les pipelines CI/CD, les scripts shell, et l’orchestration de tâches sur systèmes Linux (cron, SLURM).
      \item Compréhension approfondie du cycle de développement logiciel : maîtrise de Git, Jira, Agile/Scrum et documentation technique.
      \item Communicateur efficace, capable de collaborer avec les parties prenantes, les développeurs et les équipes QA dans des environnements Agile.
      \item Maîtrise de la transformation de données et des bases de données, dont MongoDB; expérience en environnement hybride.
    \end{itemize}
  }
}

% Technical Skills
\ifthenelse{\boolean{EN}}{%
  \resumeSection{Technical Skills \& Tools}{
    \skillItem{Programming \& Scripting}{Python, multithreading, asynchronous programming, JavaScript (React, Node.js), TypeScript, C, Swift, SQL, Bash, C++}
    \skillItem{Web \& Software Development}{Flask, FastAPI, Django, AngularJS, Firebase, WebRTC}
    \skillItem{Cloud \& DevOps}{AWS, Google Cloud Platform, Azure, Docker, Git, CI/CD (Azure DevOps), GitLab}
    \skillItem{Databases}{MySQL, MongoDB, Oracle, MS SQL Server, cron}
    \skillItem{Tests \& Quality}{Hypothesis, Pytest, iSort, black, flake8, bandit}
    \skillItem{Scheduling tools}{cron, SLURM (HPC job orchestration)}
    \skillItem{Data Analysis \& Computer Vision}{Pandas, NumPy, OpenCV, Machine Learning, TensorFlow, PyTorch, Seaborn}
    \skillItem{Bioinformatics tools}{Galaxy, Biopython, VirtualFlow, Pandas, NumPy, custom Python pipelines for structural and genomic data}
    \skillItem{Tools \& IDEs}{VS Code, Xcode, PyCharm, Jupyter Notebook, LaTeX, Git, SVN (TortoiseSVN), Slurm, cron, crontab, Docker}
    \skillItem{Job scheduling \& orchestration}{cron, crontab, SLURM}
    \skillItem{Project management}{Agile, Scrum, Jira, Confluence, Sharepoint, Poker planning, PMP, team coaching, recruiting, retrospective facilitation}
    \skillItem{AI-assisted development}{Prompting and code generation with ChatGPT, Claude or Gemini}
    \skillItem{Languages}{French (native), English (fluent)}
  }
}{%
  \resumeSection{Compétences techniques \& Outils}{
    \skillItem{Programmation \& scripts}{Python, multithreading, programmation asynchrone, JavaScript (React, Node.js), TypeScript, C, Swift, SQL, Bash, C++}
    \skillItem{Développement web \& logiciel}{Flask, FastAPI, Django, AngularJS, Firebase, WebRTC}
    \skillItem{Cloud \& DevOps}{AWS, Google Cloud Platform, Azure, Docker, Git, CI/CD (Azure DevOps)}
    \skillItem{Bases de données}{MySQL, MongoDB, Oracle, MS SQL Server, cron}
    \skillItem{Tests \& qualité}{Hypothesis, Pytest, iSort, black, flake8, bandit}
    \skillItem{Outils de planification}{cron, SLURM (orchestration de tâches HPC)}
    \skillItem{Analyse de données \& vision par ordinateur}{Pandas, NumPy, OpenCV, Machine Learning, TensorFlow, PyTorch, Seaborn}
    \skillItem{Outils bioinformatiques}{Galaxy, Biopython, VirtualFlow, Pandas, NumPy, pipelines Python personnalisés pour données structurales et génomiques}
    \skillItem{Systèmes d'exploitation}{macOS, Windows, Linux}
    \skillItem{Planification de tâches \& orchestration}{cron, crontab, SLURM}
    \skillItem{Outils \& environnements de développement}{VS Code, Xcode, PyCharm, Jupyter Notebook, LaTeX, Git, SVN (TortoiseSVN), Slurm, cron, crontab, Docker}
    \skillItem{Gestion de projet}{Agile, Scrum, Jira, Confluence, Sharepoint, Poker planning, PMP, coaching d’équipe, recrutement, animation de rétrospectives}
    \skillItem{Développement assisté par l'IA}{Génération de code et prompting avec ChatGPT, Claude ou Gemini}
    \skillItem{Langues}{Français (natif), Anglais (courant)}
  }
}

% Experience
\ifthenelse{\boolean{EN}}{%
  \resumeSection{Professional experience}{
    \resumeItem{Full-Stack Developer \& Project Manager}{Videns Analytics}{2022-2024}
    \jobItem{Cloud Solution (Airbus)}{As a project manager, I successfully led a high-priority project for Airbus—one of our company’s most strategic clients—deploying a Google Cloud Platform dashboard that enhanced aircraft delivery planning.}
    \jobItem{Medical App – Computer Vision}{Built an OpenCV micro-service that automatically extracts patient data from photographed documents, outputting clean JSON for downstream ingestion.}
    \jobItem{Salesforce Data Migration}{Contributed ETL scripting and validation as part of a 10-developer team that migrated heterogeneous data into Salesforce over a single weekend with zero critical downtime. This project used Microsoft Azure DevOps to coordinate CI/CD pipelines and deployment.}
    \jobItem{Cosmetics E-commerce}{Implemented a client-side Face-API routine that validates selfie quality before upload, reducing unusable image uploads by 40\%.}
    \jobItem{Analytics Maturity Survey}{Designed a responsive questionnaire in JavaScript / HTML / CSS, delivering BI-ready insights for sales teams.}
    \jobItem{Python Time-Series Library}{Authored and unit-tested a reusable package for breakpoint detection, trend analysis, and statistical summaries, now adopted across four client projects.}
    \jobItem{CI/CD Automation \& DevOps}{Maintained and improved CI/CD pipelines for smooth deployments across environments. Used Docker and cron automation to streamline builds and data ingestion.}
    \jobItem{Database performance}{Wrote and optimized SQL queries for client dashboards. Participated in migrating and validating production datasets across RDBMS and NoSQL platforms.}
    \jobItem{Python Software Testing on Windows}{Developed and maintained Python scripts running on Windows to automate software testing, including debugging, logging, and technical documentation based on client requirements.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Aging research project}{UQAM, UdeM}{2016-2022}
    \jobItem{Scientific development}{Created Python scripts for biological data analysis (Pandas, Matplotlib). Co-authored open-access publication based on the analysis results. Designed custom bioinformatics workflows to model biological systems and conduct trend detection using Python and Biopython.}
    \jobItem{Cloud infrastructure}{Implemented VirtualFlow pipelines on HPC servers for molecular screening. Extended the VirtualFlow pipeline to over 1.4 billion molecules on Calcul Québec’s SLURM-based HPC system. Automated recovery and scheduling with `cron`, and built custom Python scripts to filter top molecular candidates.}
    \jobItem{Job orchestration}{Managed SLURM pipelines on HPC clusters and automated task recovery with cron and shell scripts.}
    \jobItem{NGS Pipelines}{Used the Galaxy platform to construct and execute next-generation sequencing (NGS) workflows for processing and analyzing genomic data.}
    \jobItem{Data integration}{Integrated and cross-validated data from multiple sources to ensure consistency and reliability across genomic, transcriptomic, and proteomic datasets used in downstream statistical and structural analysis.}
    \jobItem{Data analysis}{Analyzed ribosome profiling and human genome data using custom Python scripts; generated statistical figures with NumPy, Pandas, and Seaborn. Co-authored a study published in Biology Open.}
    \jobItem{Tests logiciels Python sous Windows}{Développement et maintenance de scripts Python sous Windows pour l’automatisation de tests logiciels : débogage, journalisation et documentation technique selon les spécifications clients.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Founder}{Artplay (Startup project)}{2014–2015}
    \jobItem{Startup Development}{Started a hardware-focused startup aiming to develop a dynamic e-ink-based display. Joined the District 3 incubator’s intensive program. Created a business model, investor presentations, and early prototypes. Project paused due to technological immaturity at the time.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Studio Director \& Production Manager}{Gameloft}{206-2014}
    \jobItem{Team Supervision \& Management}{Led 500 employees across creative, testing, marketing and e-commerce departments. Recruited, managed, and retained over 500 staff across 7 departments. Introduced employee satisfaction metrics and improved working conditions to reduce turnover in a competitive job market.}
    \jobItem{Game Development}{Managed production and launch of over 20 mobile and console games, including Dungeon Hunter 4 (15M players) and Asphalt 7 (20M players).}
    \jobItem{Agile/Scrum Transition}{Trained teams, recruited experienced producers and optimized management processes.}
    \jobItem{Agile/Scrum Transition}{Led Agile/Scrum transition for a 200-person studio by training teams, recruiting experienced Scrum producers, and establishing a QA liaison role to improve collaboration between departments.}
    \jobItem{Quality Improvement}{Established a bridge role between creative and testing teams, implemented employee satisfaction measurement system.}
    \jobItem{Talent Management}{Optimized recruitment processes and improved working conditions to enhance talent retention.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Software Engineer}{Datavance}{1999-2006}
    \jobItem{Database Management}{Provided Level 3 support for France Telecom's cellular database infrastructure. Ensured high availability, managed automated backups, generated client reports, and optimized complex queries and table structures.}
    \jobItem{Software Development}{Programmed in C and SQL for critical data management systems.}
  }
}{%
  \resumeSection{Expérience professionnelle}{
    \resumeItem{Développeur full-stack \& chef de projet}{Videns Analytics}{2022–2024}
    \jobItem{Solution cloud (Airbus)}{Architecture et déploiement d'un tableau de bord d'analyse Google Cloud Platform optimisant la planification de livraison d'aéronefs .}
    \jobItem{Application médicale – Vision par ordinateur}{Création d'un microservice OpenCV extrayant automatiquement les données patient à partir de photos de documents, produisant un JSON propre pour ingestion.}
    \jobItem{Migration de données Salesforce}{Contribution à l'ETL et validation au sein d'une équipe de 10 développeurs pour migrer des données hétérogènes vers Salesforce en un week-end sans interruption critique. Ce projet utilisait Microsoft Azure DevOps pour coordonner les pipelines CI/CD et le déploiement.}
    \jobItem{E-commerce cosmétique}{Implémentation d'une routine Face-API côté client validant la qualité des selfies avant envoi, réduisant de 40\,\% les images inutilisables.}
    \jobItem{Questionnaire de maturité analytique}{Conception d'un questionnaire web responsive (JavaScript/HTML/CSS), fournissant des insights BI prêts à l'emploi pour les équipes commerciales.}
    \jobItem{Bibliothèque Python séries temporelles}{Rédaction et tests unitaires d'un package réutilisable pour détection de ruptures, analyse de tendances et résumés statistiques, adopté dans quatre projets clients. Inclut des tests unitaires avec Hypothesis.}
    \jobItem{Développement Python \& APIs}{Création de microservices backend avec Flask et FastAPI; mise en place d’APIs REST robustes et testées.}
    \jobItem{Automatisation CI/CD \& DevOps}{Maintenance et amélioration des pipelines CI/CD pour assurer des déploiements fluides; utilisation de Docker et de cron pour automatiser les processus d’intégration.}
    \jobItem{Performance base de données}{Rédaction et optimisation de requêtes SQL pour les tableaux de bord clients. Participation à la migration et validation de jeux de données en production sur des bases SQL et NoSQL.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Projet de recherche sur le vieillissement}{UQAM, UdeM}{2016–2022}
    \jobItem{Développement scientifique}{Création de scripts Python (Pandas, Matplotlib) pour l'analyse de données biologiques; co-auteur d’une publication en libre accès. Conception de workflows bioinformatiques personnalisés avec Python et Biopython.}
    \jobItem{Infrastructure cloud}{Mise en place de pipelines VirtualFlow sur serveurs HPC pour criblage moléculaire; extension à plus de 1,4 milliard de molécules sur SLURM; automatisation via cron et scripts Python. Environnement Linux utilisé sur les serveurs HPC pour le traitement et l'automatisation.}
    \jobItem{Orchestration de tâches}{Gestion de pipelines SLURM sur grappe HPC et automatisation des reprises avec cron et scripts Shell.}
    \jobItem{Pipelines NGS}{Utilisation de la plateforme Galaxy pour concevoir et exécuter des workflows de séquençage de nouvelle génération (NGS) pour le traitement et l’analyse de données génomiques.}
    \jobItem{Intégration de données}{Intégration et validation croisée de jeux de données génomiques, transcriptomiques et protéomiques pour garantir cohérence et fiabilité.}
    \jobItem{Analyse de données}{Analyse de profilage ribosomique et génomique avec scripts Python; génération de figures statistiques avec NumPy, Pandas et Seaborn.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Fondateur}{Artplay (projet startup)}{2014–2015}
    \jobItem{Développement startup}{Lancement d'une startup hardware pour écran dynamique à encre électronique; participation au programme District 3; rédaction de business plan, présentations investisseurs et prototypes. Projet mis en pause en raison de l'immaturité technologique.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Directeur de studio \& responsable production}{Gameloft}{2006–2014}
    \jobItem{Supervision d'équipe \& management}{Direction de 500 employés dans les départements créatif, test, marketing et e-commerce; recrutement et rétention; mise en place de métriques de satisfaction et amélioration des conditions de travail.}
    \jobItem{Développement de jeux}{Gestion de la production et lancement de plus de 20 jeux mobiles et consoles, dont Dungeon Hunter 4 (15 M de joueurs) et Asphalt 7 (20 M de joueurs).}
    \jobItem{Transition Agile/Scrum}{Formation des équipes, recrutement de Scrum Masters et optimisation des processus pour implémentation Agile/Scrum.}
    \jobItem{Amélioration de la qualité}{Mise en place d'un rôle passerelle entre équipes créatives et tests; implémentation d'un système de mesure de satisfaction.}
    \jobItem{Gestion des talents}{Optimisation du recrutement et amélioration des conditions de travail pour renforcer la rétention des talents.}
    \vspace{1em}
    \resumeItem{Ingénieur logiciel}{Datavance}{1999–2006}
    \jobItem{Gestion de base de données}{Support de niveau 3 pour l'infrastructure de bases de données cellulaires de France Telecom; haute disponibilité, sauvegardes automatisées, rapports client, optimisation des requêtes.}
    \jobItem{Développement logiciel}{Programmation en C et SQL pour systèmes de gestion de données.}
  }
}

% Education
\ifthenelse{\boolean{EN}}{%
  \resumeSection{Education \& Certifications}{
    \resumeItem{Coursera}{Statistics with Python, Machine learning specialization}{2022}
    \resumeItem{Université de Montréal}{PhD in Biochemistry (14 credits completed)}{2022}
    Applied bioinformatics, structural bioinformatics, Python scripting for statistical analysis and molecular modeling. Used machine learning models to predict molecular interactions and streamline drug discovery pipelines. \\
    \resumeItem{UQAM}{Bachelor's in Biochemistry (honors, GPA 4.26)}{2019}
    Computer science  for sciences, statistics for sciences, bioinformatics. \\
    \resumeItem{Ecole Nationale d'Ingénieurs de Brest}{Bachelor's in computer science \& electronics}{1999}
    Software engineering, distributed computing, artificial intelligence, virtual reality.
  }
}{%
  \resumeSection{Formation \& Certifications}{
    \resumeItem{Coursera}{Statistiques avec Python, spécialisation apprentissage automatique}{2022}
    \resumeItem{Université de Montréal}{Doctorat en biochimie (14 crédits complétés)}{2022}
    \noindent Scripts Python pour bioinformatique appliquée, bioinformatique structurale, analyse statistique et modélisation moléculaire.\\
    \resumeItem{UQAM}{Baccalauréat en biochimie (avec distinction, moyenne 4,26)}{2019}
    \noindent Informatique pour sciences, statistiques pour sciences, bioinformatique.\\
    \resumeItem{École Nationale d'Ingénieurs de Brest}{Baccalauréat en informatique \& électronique}{1999}
    \noindent Génie logiciel, informatique distribuée, intelligence artificielle, réalité virtuelle.
  }
}

% Personal Projects
\ifthenelse{\boolean{EN}}{%
  \resumeSection{Side Projects \& Achievements}{
    \resumeItem{Multiplayer online game}{Created a multiplayer online card game in Swift and JavaScript (Node.js version); implemented real-time 3-player sync, custom animations, and audio feedback with Firebase P2P networking.}{}
    \resumeItem{Journaling app}{Developed a Swift-based journaling application focused on user-centric data capture and mood analysis; includes interface design and export functionality.}{}
    \resumeItem{Multi-instrumentalist}{Piano, saxophone, guitar, now learning drums.}{}
  }
}{%
  \resumeSection{Projets personnels}{
    \resumeItem{Jeu de cartes multijoueur}{Création d'un jeu de cartes en ligne multijoueur en Swift et JavaScript (version Node.js) ; synchronisation en temps réel à 3 joueurs, animations personnalisées et effets sonores via Firebase P2P.}{}
    \resumeItem{Application de journalisation}{Développement d'une application de journalisation en Swift centrée sur l'utilisateur, avec capture d’humeur, design d’interface et export de données.}{}
    \resumeItem{Multi-instrumentiste}{Piano, saxophone, guitare, batterie (en apprentissage).}{}
  }
}

\end{document}